英華打壓言論自由 製造白色恐佈

#音樂快閃 #重要譴責
［強烈譴責英華書院小學狼狽為奸，蛇鼠一窩，打壓學生拍攝自由，散佈白色恐佈］
今日（24日）關注組在午飯時段時舉行「音樂快閃」行動，其中有多於三十名奏樂手，當中包括單簧管、大號、二胡、古箏等樂器，以及數百名同學在籃球場與各樓層一同高唱「願榮光歸香港」，場面墟冚，充分顯示出英華學生的團結一致以及對社會議題的關注。關注組對有參與活動的同學致以感謝，希望大家可以在未來繼續參與更多行動。（影片請觀看上一個帖文）

然而，我們卻未能披露由關注組同學所拍攝的「音樂快閃」影片。我校訓導主任在音樂快閃行動舉辦途中，要求其中一名拍攝照片的同學離開籃球場並阻止該名同學繼續拍攝。而關注組安排的另一名在一樓錄製片段的同學更被校方在午飯時段後的課節單獨「照肺」，與副校長、訓導主任、訓導老師等人單獨傾談逾兩小時，目的就是阻止該名同學把已經拍攝的片段公開，甚至恐嚇該名同學如果把片段公開會有進一步的處分。

更甚的是，校方在得知我們「音樂快閃」的行動後，在各樓層安排不同的訓導老師，嚴禁同學進行任何的拍攝行動。有師兄希望回校參與行動以及探望老師，卻被副校長以「不是校方官方活動」為由而禁止，被這所自詡為「青年之家」的學校拒諸於門外。同學們在奏樂器的過程中，以戴上頭盔、黑口罩等方式表達意見，抗議警察濫暴以及政權的無理打壓，卻被校方以「嚇親初中生」為由而沒收（影片可以清晰拍攝得到），即使到了放學時段也不願意歸還，有沒收個人財產之嫌。

追查下去，發現就連旁邊的英華小學亦作出不合理的安排希望封鎖是次活動的一切消息。午飯時段期間，校長突然宣佈要求所有小學生留在課室觀看影片，關上所有課室窗簾，安排老師在每層看守，就連去廁所也被副校長責罵。（Fact Checked，有小學生親身接受訪問）

「青年之家」正式淪為「青年監獄」。學生連如廁的權利也被抹殺，拍攝的自由也被打壓，敢問校方又有沒有忘記當初成立英華的初衷？當初校祖馬禮遜力抗宗教打壓來華宣教，即使受到種種的噤聲也義不容辭繼續堅持自己心中的宏願。如今英華書院就連在籃球場奏樂表達訴求也被校方以「防止被藍絲家長追擊」為名，禁止一切的拍攝行動。

敢問校方，在校內拍攝影片犯了哪一項的校規？翻查手冊，只找到了「No electronics device during school period」這一句，以及開學時所簽的手機承諾書。當時同學們不是以手機進行拍攝，而是以攝錄機拍攝校內活動，理應不受手機承諾書所限，如果校方是以執行「No electronics device during school period」這項校規為由的話，為甚麼手錶、計數機，甚至在午飯時段於校園範圍內拍攝學生會的宣傳片、班片卻能避過訓導老師的單獨「照肺」？可見校方只是隨意以「莫須有」的罪名，恐嚇拍攝影片的學生，好讓影片不被流出，維持英華書院「中立」的美名。

至於英華小學的處事手法就更加離譜。有聞新任校長政見深藍，想不到就連出事手法和共產黨也如出一轍。面對問題，解決不了提出問題的人，就解決民眾。如果說學校是社會的縮影，那麼英華小學就好比勞改營。面對師兄們在操場上奏樂叫喊口號，就關掉學生們在班房中不准離開，把窗簾統統拉下，剝奪他們如廁的權利，試圖培養出一部又一部的國家機器，實在是教育界之恥。

面對有人提出相反的意見，就用粗暴的手段嘗試掩蓋學生的耳朵，矇騙學生的雙眼，這就是英華不論小學和書院的處事手法。以「中立」為由阻止同學拍攝，以「穩定」為由沒收個人財產，以「騷擾」為由禁止校友回校，以「安全」為由不准學生離開課室，這就是我們的青年之家。

我們要求書院和小學校方交代清楚：
一、是否以後在校園範圍內不能使用任何電子器材，同學要重返工業革命前，計數機、手錶、攝錄機也不能使用。

二、是否以後在校園範圍內不能拍攝任何影片，即使是攝錄機而並非手機，學生會宣傳片，班片，校園內的活動統統也一一禁止。

三、是否以後校友也一定要有「合理正當理由」參與由校方正式舉辦的活動才能回校，若然希望回校探望在校老師，或想懷緬一下自己在英華的日子也將拒之門外。

四、是否以後學校可以在同學沒有任何違規情況下沒收同學們的私人財產，即使過了放學時間也不會歸還。

五、是否以後中學生在籃球場有任何發出聲浪、影響到小學生的活動，小學也會禁止學生在午飯時段離開班房，並關上每班的窗簾，就連去廁所也需要副校長親自批准。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

推

721 831

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

打壓學界 製造白色恐佈

夜晚無人睇

二百年歷史都跪低

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Push

大家一齊黎討論下呢個集資方法可唔可行

英華仔加油

幫推 師弟們加油 絕不低頭